<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Faq on learnlife.jetzt</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/</link><description>Recent content in Faq on learnlife.jetzt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><managingEditor>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</managingEditor><webMaster>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</webMaster><copyright>(c) 2021 Our Dream School SL</copyright><lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://learnlife.jetzt/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was für ein Lernort ist der Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-02/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-02/</guid><description>Der Learnlife Hub wird in der Grundschule und in der Stadtteilschule als offene Ganztagsschule (genehmigte Ersatzschule) geführt. Lernangebote erwachsen nach dem Grundverständnis unseres Konzepts aus den vielfältigen Interessen unsere SchülerInnen.</description></item><item><title>Wer kann in den Learnlife Hub kommen?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-01/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-01/</guid><description>Learnlife ist offen für Menschen aller Weltanschauungen, Nationalitäten und Religionen, unabhängig ihres sozialen Status. Die wichtigste Voraussetzung für die Aufnahme von SchülerInnen ist das Grundvertrauen der Eltern in deren Lernkompetenz.</description></item><item><title>Wie sieht ein Tag im Learnlife Hub aus?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-04/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-04/</guid><description>Eines können wir mit Sicherheit sagen: jeder Tag ist anders als der vorherige! Das offene Konzept im Learnlife Hub sieht ein abwechslungsreiches, inspierierendes Umfeld vor. Zeitlich werden wir voraussichtlich während der regulären Schulzeiten des Landes Hamburg von 8:00 bis 18:00 für junge Lernende geöffnet haben.</description></item><item><title>Welche Abschlüsse können Lernende im Learnlife Hub ablegen?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-05/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-05/</guid><description>Als genehmigte Ersatzschule dürfen wir selbst keine Abschlussprüfungen durchführen. Das passt gut in unser Konzept, weil wir Zeugnisse und Schulnoten als eher schädlich für Lernprozesse erachten.</description></item><item><title>Wer steckt hinter dem Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-10/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-10/</guid><description>Der Learnlife Hub wird von der gemeinnützigen Learnlife Hamburg gGmbH betrieben. Die MitarbeiterInnen vom Learnlife Hub sind alle voll in das weltweite Learnlife Learning Guide Team integriert, das heute überwiegend in den Hubs in Barcelona beheimatet ist.</description></item><item><title>Ist der Learnlife Hub eine digitale Schule?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-08/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-08/</guid><description>In Abweichung von den meisten pädagogischen Konzepten sehen wir digitale Bildung nicht als „Medienbildung“. Digitalität ist ein so integraler Bestandteil unserer Kultur geworden, dass sie die Ordnung der Welt verändert.</description></item><item><title>Was kostet die Teilnahme am Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-09/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-09/</guid><description>Wir bekommen in den ersten 3 Jahren unseres Betriebs keine staatliche Unterstützung und müssen die Betriebsaufwände jeder Schule von ca. 250.000 € pro Jahr (das sind vor allem die Gehälter der LernbegleiterInnen und ErzieherInnen und die Gebäudekosten) anders aufbringen.</description></item><item><title>Gibt es eine Vorschule?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-06/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-06/</guid><description>Der Learnlife Hub bietet selbst keine Vorschule. Allerdings arbeiten wir eng mit der Kita MouseHouse zusammen, die es bereits mit mehreren Standorten in Hamburg gibt und die eine Vorschule integriert.</description></item><item><title>Arbeiten im Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-11/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-11/</guid><description>Wir sind bereits jetzt auf der Suche nach motivierten und begeisterten MitarbeiterInnen für Anfang nächsten Jahres, auch wenn der Learnlife Hub erst im Sommer starten kann.</description></item><item><title>Wann startet der Learnlife Hub mit dem vollen Betrieb?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-07/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-07/</guid><description>Die Pilotschule bietet uns nur begrenzten Platz, daher werden wir für die Stadtteilschule voraussichtlich nur mit ausgewählten Jahrgangsstufen beginnen. Sobald das neugebaute Gebäude fertiggestellt ist, starten wir den vollen Betrieb mit allen Jahrgängen.</description></item><item><title>Wo kann ich mich weiter informieren?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-12/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-12/</guid><description>Wir planen in Kürze Infotermine in Hamburg für interessierte Familien. Diese werden wir hier auf der Website rechtzeitig bekannt geben.
Die Ideen von Learnlife sind auf unserer globalen Website learnlife.</description></item></channel></rss>