<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>learnlife.jetzt</title><link>https://learnlife.jetzt/</link><description>Recent content on learnlife.jetzt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><managingEditor>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</managingEditor><webMaster>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</webMaster><copyright>(c) 2021 Our Dream School SL</copyright><lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://learnlife.jetzt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was für ein Lernort ist der Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-02/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-02/</guid><description>Der Learnlife Hub wird in der Grundschule und in der Stadtteilschule als offene Ganztagsschule (genehmigte Ersatzschule) geführt. Lernangebote erwachsen nach dem Grundverständnis unseres Konzepts aus den vielfältigen Interessen unsere SchülerInnen.</description></item><item><title>Wer kann in den Learnlife Hub kommen?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-01/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-01/</guid><description>Learnlife ist offen für Menschen aller Weltanschauungen, Nationalitäten und Religionen, unabhängig ihres sozialen Status. Die wichtigste Voraussetzung für die Aufnahme von SchülerInnen ist das Grundvertrauen der Eltern in deren Lernkompetenz.</description></item><item><title>Wie sieht ein Tag im Learnlife Hub aus?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-04/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-04/</guid><description>Eines können wir mit Sicherheit sagen: jeder Tag ist anders als der vorherige! Das offene Konzept im Learnlife Hub sieht ein abwechslungsreiches, inspierierendes Umfeld vor. Zeitlich werden wir voraussichtlich während der regulären Schulzeiten des Landes Hamburg von 8:00 bis 18:00 für junge Lernende geöffnet haben.</description></item><item><title>Welche Abschlüsse können Lernende im Learnlife Hub ablegen?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-05/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-05/</guid><description>Als genehmigte Ersatzschule dürfen wir selbst keine Abschlussprüfungen durchführen. Das passt gut in unser Konzept, weil wir Zeugnisse und Schulnoten als eher schädlich für Lernprozesse erachten.</description></item><item><title>Wer steckt hinter dem Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-10/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-10/</guid><description>Der Learnlife Hub wird von der gemeinnützigen Learnlife Hamburg gGmbH betrieben. Die MitarbeiterInnen vom Learnlife Hub sind alle voll in das weltweite Learnlife Learning Guide Team integriert, das heute überwiegend in den Hubs in Barcelona beheimatet ist.</description></item><item><title>Ist der Learnlife Hub eine digitale Schule?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-08/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-08/</guid><description>In Abweichung von den meisten pädagogischen Konzepten sehen wir digitale Bildung nicht als „Medienbildung“. Digitalität ist ein so integraler Bestandteil unserer Kultur geworden, dass sie die Ordnung der Welt verändert.</description></item><item><title>Was kostet die Teilnahme am Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-09/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-09/</guid><description>Wir bekommen in den ersten 3 Jahren unseres Betriebs keine staatliche Unterstützung und müssen die Betriebsaufwände jeder Schule von ca. 250.000 € pro Jahr (das sind vor allem die Gehälter der LernbegleiterInnen und ErzieherInnen und die Gebäudekosten) anders aufbringen.</description></item><item><title>Gibt es eine Vorschule?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-06/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-06/</guid><description>Der Learnlife Hub bietet selbst keine Vorschule. Allerdings arbeiten wir eng mit der Kita MouseHouse zusammen, die es bereits mit mehreren Standorten in Hamburg gibt und die eine Vorschule integriert.</description></item><item><title>Arbeiten im Learnlife Hub?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-11/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-11/</guid><description>Wir sind bereits jetzt auf der Suche nach motivierten und begeisterten MitarbeiterInnen für Anfang nächsten Jahres, auch wenn der Learnlife Hub erst im Sommer starten kann.</description></item><item><title>Wann startet der Learnlife Hub mit dem vollen Betrieb?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-07/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-07/</guid><description>Die Pilotschule bietet uns nur begrenzten Platz, daher werden wir für die Stadtteilschule voraussichtlich nur mit ausgewählten Jahrgangsstufen beginnen. Sobald das neugebaute Gebäude fertiggestellt ist, starten wir den vollen Betrieb mit allen Jahrgängen.</description></item><item><title>Wo kann ich mich weiter informieren?</title><link>https://learnlife.jetzt/faq/faq-12/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/faq/faq-12/</guid><description>Wir führen Infotermine in Hamburg für interessierte Familien durch. Hier geht&amp;rsquo;s zur Anmeldung.
Die Ideen von Learnlife sind auf unserer globalen Website learnlife.com detailliert dargestellt. Dort findet sich auch die Learnlife Allianz, ein Zusammenschluss von weltweit über 800 Lerninnovatoren, die mit uns das Thema Lernen weiter voran bringen möchten.</description></item><item><title>A Inscrição na Learnlife Hamburg está aberta agora para o ano letivo de 2022/23</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/pt/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/pt/</guid><description>A Learnlife Hamburg abrirá em Bramfeld para o ano letivo de 2022/23, sob a forma de escola primária e escola distrital até à 13ª classe, ambas como escolas abertas durante todo o dia.</description></item><item><title>Enrolment at Learnlife Hamburg is open now for school year 2022/23</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/en/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/en/</guid><description>Learnlife Hamburg will open in Bramfeld for the school year 2022/23 in the form of a primary school and a district school up to grade 13, both as open all-day schools.</description></item><item><title>Learnlife Hamburg'da kayıtlar 2022/23 öğretim yılı için açıldı</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/tr/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/tr/</guid><description>Learnlife Hamburg, Bramfeld&amp;rsquo;de 2022/23 öğretim yılı için bir ilkokul ve 13. sınıfa kadar bir bölge okulu şeklinde, her ikisi de tam gün açık okullar olarak açılacak.</description></item><item><title>Les inscriptions à Learnlife Hamburg sont ouvertes pour l'année scolaire 2022/23</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/fr/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/fr/</guid><description>Learnlife Hamburg ouvrira ses portes à Bramfeld l&amp;rsquo;année scolaire prochaine en tant qu’école primaire et école de quartier jusqu&amp;rsquo;au cours 13, toutes deux ouvertes toute la journée.</description></item><item><title>Ya está abierta la inscripción en Learnlife Hamburgo para el curso escolar 2022/23</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/es/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/es/</guid><description>Learnlife Hamburgo abrirá en Bramfeld para el año escolar 2022/23 con una escuela primaria y una escuela secundaria hasta el curso 13, ambas como escuelas abiertas de día.</description></item><item><title>Открыт набор в школу Learnlife Hamburg на 2022/23 учебный год</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/ru/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/ru/</guid><description>В 2022/23 учебном году в Брамфельде откроется новая школа Learnlife Hamburg. Эта инновационное учебное заведение откроет двери для детей всех возрастов - от учеников начальной школы до студентов 13-го класса.</description></item><item><title>التسجيل في Learnlife Hamburg مفتوح الآن للعام الدراسي 2022/23</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/ar/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/ar/</guid><description>التسجيل في Learnlife Hamburg مفتوح الآن للعام الدراسي 2022/23
سيتم افتتاح Learnlife Hamburg في Bramfeld للعام الدراسي 2022/23 في شكل مدرسة ابتدائية ومدرسة محلية حتى الصف 13 ، وكلاهما مدارس مفتوحة طوال اليوم.</description></item><item><title>در حال حاضر برای سال تحصیلی ۲۳–۲۰۲۲ امکان ثبت نام در لِرن‌لایف هامبورگ وجود دارد.</title><link>https://learnlife.jetzt/intl/fa/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/intl/fa/</guid><description>در حال حاضر برای سال تحصیلی ۲۳–۲۰۲۲ امکان ثبت نام در لِرن‌لایف هامبورگ وجود دارد. لِرن‌لایف هامبورگ مستقر در برامفلد برای سال تحصیلی ۲۳ – ۲۰۲۲ در قالب یک مدرسه ابتدایی و یک مدرسه منطقه‌ای تا پایه سیزدهم ثبت نام می‌کند و هر دو مدرسه هفت روز هفته باز هستند.</description></item><item><title>7 Fragen zum Thema Sprache bei Learnlife</title><link>https://learnlife.jetzt/blog/2021-11-01-literacy/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/blog/2021-11-01-literacy/</guid><description>Die Resonanz auf unseren Artikel über Mathematik bei Learnlife war so groß, dass wir uns als Nächstes mit dem Thema Lese- und Schreibkompetenz beschäftigt haben. Lese- und Schreibkompetenz ist nicht nur die Fähigkeit, lesen und schreiben zu können, sondern auch zu entdecken, wie wir mit der Welt um uns herum interagieren, wie wir sie beeinflussen und wie sie uns beeinflusst.</description></item><item><title>Update zum Info-Event: Neues Lernen in Hamburg 2022</title><link>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-10-23-info-event/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-10-23-info-event/</guid><description>Der Info-Termin am 7. Dezember findet nun leider nicht statt. Wir erfahren gerade aufgrund der Projektkonstellation einige Verzögerungen, die einen Start im Sommer 2022 nicht wie geplant ermöglichen.</description></item><item><title>Learnlife Hamburg ist jetzt offen zur Anmeldung</title><link>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-10-19-enrolment/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-10-19-enrolment/</guid><description>Learnlife ermöglicht nun offiziell die Anmeldung von künftigen SchülerInnen in ersten deutschen Learnhub Schule. Bereits erfolgreich und etabliert in Barcelona, führt Learnlife damit seine Mission, ein neues Paradigma für lebenslanges Lernen zu schaffen und somit nachhaltige Veränderung in der Bildung zu bewirken, nun auch in Deutschland weiter fort.</description></item><item><title>7 Fragen zum Thema Mathematik bei Learnlife</title><link>https://learnlife.jetzt/blog/2021-09-28-maths/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/blog/2021-09-28-maths/</guid><description>Gibt es etwas, das die Aufmerksamkeit so sehr schärft wie der Satz &amp;ldquo;Hier ist meine Telefonnummer&amp;rdquo;, wenn man feststellt, dass man nichts in der Nähe hat, um sie aufzuschreiben?</description></item><item><title>Mach mit und nimm Kontakt zu uns auf!</title><link>https://learnlife.jetzt/contact/contact/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:12:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/contact/contact/</guid><description>Wir starten in Kürze den Anmeldeprozess für unsere Learnlife Schule in Hamburg. Wenn du schon vorab Interesse hast, schreib uns gerne mit dem Stichwort &amp;ldquo;Learnlife Hamburg&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Das Learnlife Schulkonzept ist fertig!</title><link>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-09-10-concept-finished/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-09-10-concept-finished/</guid><description>Der Antrag ist gestellt Nach einem halben Jahr intensiver Arbeit haben wir es geschafft! Der Antrag für Learnlife an die Hamburger Behörde für Schule und Berufsbildung ist abgeschickt.</description></item><item><title>Wir suchen Teamzuwachs für die Primar- und Sekundarstufe</title><link>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-09-03-jobs-in-hh/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-09-03-jobs-in-hh/</guid><description>Learnlife kommt nach Deutschland! Unser erster deutscher Learnhub wird in Hamburg errichtet und wir freuen uns sehr über die InnovatorInnen als Teamzuwachs, die mit uns Neuland in der schulischen Ausbildung betreten wollen.</description></item><item><title>Learnlife Learnhub - Neues Lernen in Hamburg</title><link>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-08-27-hamburg/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 15:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/hamburg/2021-08-27-hamburg/</guid><description>Halt dich fest - den Learnlife Hub in Hamburg gibt es noch gar nicht! Wir arbeiten gerade mit dem Learnlife Hub Team und den Hamburger Schulbehörden daran, unser Schulkonzept so zu gestalten, dass es sowohl unseren innovativen Ideen entspricht als auch nach dem Hamburger Schulgesetz genehmigungsfähig ist.</description></item><item><title>Die Arco-Schule in Säriswil startet neu</title><link>https://learnlife.jetzt/blog/2021-08-27-job-bern/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/blog/2021-08-27-job-bern/</guid><description>Arco möchte an der Bildungsrevolution mitwirken und stellt sich neu auf: Unser Partner Intrinsic begleitet den Neuanfang und die Zukunft in Säriswil zusammen mit Learnlife.</description></item><item><title>Starten wir die Bildungssysteme gemeinsam neu!</title><link>https://learnlife.jetzt/blog/2021-08-26-broken/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 11:17:14 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/blog/2021-08-26-broken/</guid><description>Die Welt ist voll von erfolgreichen UnternehmerInnen, denen in der Schule gesagt wurde, dass sie es nie zu etwas bringen würden. So viele Menschen, die trotz und nicht wegen ihrer Bildung erfolgreich sind, zeigen uns nicht nur, dass das derzeitige System kaputt ist, sondern geben uns auch einen Maßstab, an dem wir den Fortschritt hin zu etwas Besserem messen können.</description></item><item><title>Unsere Datenschutz-Pflichtinformationen</title><link>https://learnlife.jetzt/static/compulsory-information/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:12:00 +0000</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/static/compulsory-information/</guid><description>Verantwortlicher und Datenschutzbeauftragter Siehe Datenschutzerklärung
Ihre Rechte Siehe Datenschutzerklärung
Widerruf einer Einwilligung Sie können die von Ihnen erteilte Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer Daten jederzeit widerrufen. Ein solcher Widerruf beeinflusst die Zulässigkeit der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, nachdem Sie ihn gegenüber uns ausgesprochen haben.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://learnlife.jetzt/static/imprint/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 11:12:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/static/imprint/</guid><description>Angaben gemäß § 5 TMG
Learnlife Hamburg gGmbH
c/o BUSE Rechtsanwälte Steuerberater Partnerschaftsgesellschaft mbB
Harvestehuder Weg 23
20149 Hamburg
Vertreten durch Christopher Pommerening
Registereintrag Eintragung im Handelsregister.</description></item><item><title>Unsere Datenschutz-Regelungen</title><link>https://learnlife.jetzt/static/privacy/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 11:12:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/static/privacy/</guid><description>Datenschutz auf einen Blick Allgemeine Hinweise Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie diese Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können.</description></item><item><title>Über uns</title><link>https://learnlife.jetzt/about/about/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 11:12:00 +0200</pubDate><author>learnlife-hamburg@learnlife.com (Learnlife Team DACH)</author><guid>https://learnlife.jetzt/about/about/</guid><description/></item></channel></rss>